<<<<<<< HEAD
<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-04-10T19:47:23+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Javier Blesa Martínez</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Los mejores plugins de Sublime Text 3 para desarrollar</title><link href="http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los mejores plugins de Sublime Text 3 para desarrollar" /><published>2018-04-09T12:00:00+02:00</published><updated>2018-04-09T12:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/fileicon.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
=======

<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-04-10T19:33:21+02:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Javier Blesa Martínez</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Los mejores plugins de Sublime Text 3 para desarrollar</title><link href="http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar.html" rel="alternate" type="text/html" title="Los mejores plugins de Sublime Text 3 para desarrollar" /><published>2018-04-09T12:00:00+02:00</published><updated>2018-04-09T12:00:00+02:00</updated><id>http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/software/development/tools/2018/04/09/Los-mejores-plugins-de-Sublime-Text-3-para-desarrolar.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/fileicon.png&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
>>>>>>> aa126b2d3e901cec3bb29fbf11b56ecbe5199b37

&lt;p&gt;Sublime Text 3 se ha convertido en los últimos años en uno de los editos preferidos en cualquier sistema operativo. Además de ser un editor sencillo, elegante visualmente y rápido, también incluye la posibilidad de añadir plugins o paquetes que lo complementan según las necesidades. En ese artículo os traigo algunos de los complementos más últiles que he usado recientemente:&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;doxydoxygen&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/packages/DoxyDoxygen&quot;&gt;DoxyDoxygen&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Posiblemente el mejor plugin para documentar código. Este complemento permite la creación automática de documentación con solo un tatajo de teclado (ctrl+Q). Pero además autorellena parte de ella analizando el código.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ctags&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/packages/CTags&quot;&gt;CTags&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;CTags es conocidos por aquellos que necesitasen un control de flujo del código sin las herramientas modernas de desarrollo actual. CTags permite crear esos tags que nos llevarán a las definiciones de funciones o variables.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-file-icon&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/packages/A%20File%20Icon&quot;&gt;A file Icon&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Para mejorar el aspecto de Sublime Text 3 existe este complemento que modifica el icono de cada fichero por uno más específico según el lenguaje.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;file-header&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/packages/FileHeader&quot;&gt;File header&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Este plugin me ha servido para crear una cabecera automática de los ficheros según el lenguaje de programación que use. Muy útil para no estar copiando y pegando.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;git&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/search/Git&quot;&gt;Git&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si utilizas Git como sistema de control de versiones te vendrá bien este plugin para poder usar Git desde Sublime Text 3.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gitgutter&quot;&gt;&lt;a href=&quot;https://packagecontrol.io/packages/GitGutter&quot;&gt;GitGutter&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;GitGutter es un complemento no muy importante, pero si que ofrece una pequeña ayuda visual de los cambios que has realizado en cada fichero respecto al último commit.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Sublime Text 3 se ha convertido en los últimos años en uno de los editos preferidos en cualquier sistema operativo. Además de ser un editor sencillo, elegante visualmente y rápido, también incluye la posibilidad de añadir plugins o paquetes que lo complementan según las necesidades. En ese artículo os traigo algunos de los complementos más últiles que he usado recientemente: DoxyDoxygen Posiblemente el mejor plugin para documentar código. Este complemento permite la creación automática de documentación con solo un tatajo de teclado (ctrl+Q). Pero además autorellena parte de ella analizando el código. CTags CTags es conocidos por aquellos que necesitasen un control de flujo del código sin las herramientas modernas de desarrollo actual. CTags permite crear esos tags que nos llevarán a las definiciones de funciones o variables. A file Icon Para mejorar el aspecto de Sublime Text 3 existe este complemento que modifica el icono de cada fichero por uno más específico según el lenguaje. File header Este plugin me ha servido para crear una cabecera automática de los ficheros según el lenguaje de programación que use. Muy útil para no estar copiando y pegando. Git Si utilizas Git como sistema de control de versiones te vendrá bien este plugin para poder usar Git desde Sublime Text 3. GitGutter GitGutter es un complemento no muy importante, pero si que ofrece una pequeña ayuda visual de los cambios que has realizado en cada fichero respecto al último commit.</summary></entry><entry><title type="html">Todas las películas de los Vengadores antes de Infinity War</title><link href="http://localhost:4000/movies/2018/02/20/Los-Vengadores-hasta-Infinity-War.html" rel="alternate" type="text/html" title="Todas las películas de los Vengadores antes de Infinity War" /><published>2018-02-20T11:00:00+01:00</published><updated>2018-02-20T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/movies/2018/02/20/Los-Vengadores-hasta-Infinity-War</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/movies/2018/02/20/Los-Vengadores-hasta-Infinity-War.html">&lt;h2&gt;Iron Man&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tony Stark es un genio, su empresa está revolucionando el armamento del mundo. Sin embargo, ese armamento llega a manos de terroristas que lo usarán para tenderle una emboscada. Stark es capturado y herido en Afganistán. Su compañero de cautiverio, Yinsen, le salva la vida implantándole un electroiman en el pecho que evita que la metralla le llegue al corazón. Esto será el comienzo de Iron-Man. Stark y Yinsen construten una armadura para escapar de los terroristas y vuelve a EE.UU. con la intención de no volver a fabricar armas. Pero si frabrica su nueva armadura con la que derrotará a los terorirstas y a su propio compañero de empresa, Stane. Al final de la película, Stark revela, tras hablar con S.H.I.E.L.D., que es Iron Man.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/iron-man-1.jpg&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2&gt;El increíble Hulk&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Iron Man 2 &lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Capitán América: El primer Vengador&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Thor&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;A pesar de una tregua entre los Asgardianos y los Gigantes de Hielo, estos últimos intentan robar el Cofre de los Inviernos Pasados. Thor intenta vengarse pero todo le sale mal y la guerra es declarada. Su padre, Odin le destierra a la Tierra para que aprenda los valores que le llevarán a ser su sucesor. Tras conocer a Jane, una astrofísica, todo cambia, y Thor tendrá que salvar su mundo y la Tierra. Mientras, su hermano Loki, ha asesinado a Odin, y ha hecho una alianza con los Gigantes para ofrecerte el Cofre a cambio de su ejército.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Los Vengadores&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;Iron Man 3&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Thor: El mundo oscuro&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Capitán América: El soldado de invierno&lt;/h2&gt;

&lt;h2&gt;Guardianes de la Galaxia&lt;/h2&gt;
&lt;h2&gt;Los Vengadores: Era de Ultrón&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En la segunda película de los Vengadores, será Ultrón una inteligencia artificial la que ponga en peligro la tierra. Inicialmente desarrollada por Hydra y con la ayuda del cetro de Loki, Ultrón consigue su máximo potencial cuando Tony Stark pretende usarla para salvar la tierra. Sin embargo, Ultrón toma su propio control y empieza a crear un ejército y su propio cuerpo. Sin embargo, este cuerpo, llamado Visión, que posee la gema de la mente, no será su aliado y ayuda a los vengadores a derrotar a Ultrón. En esta película es la primera vez que Thor explica el significado de las Gemas del Infinto.&lt;/p&gt;

&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/The_Infinity_Stones.jpg&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;h2&gt;Ant-Man&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Ant-Man es una de las películas que prácticamente van en paralelo a la de los vengadores sin afectar a la trama general. Lo más interesante se ve al principio donde Hank Pym, el original Ant-Man, habla con la cúpula de S.H.I.E.L.D. en 1989 acerca de las partículas Pym, que pueden encoger a personas. Su sucesor en la empresa crea un traje que vendrá a Hydra, pero el nuevo Ant-Man, Scott Lang, lo evitará.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Avengers" /><category term="Vengadores" /><category term="Infinity-War" /><summary type="html">Iron Man Tony Stark es un genio, su empresa está revolucionando el armamento del mundo. Sin embargo, ese armamento llega a manos de terroristas que lo usarán para tenderle una emboscada. Stark es capturado y herido en Afganistán. Su compañero de cautiverio, Yinsen, le salva la vida implantándole un electroiman en el pecho que evita que la metralla le llegue al corazón. Esto será el comienzo de Iron-Man. Stark y Yinsen construten una armadura para escapar de los terroristas y vuelve a EE.UU. con la intención de no volver a fabricar armas. Pero si frabrica su nueva armadura con la que derrotará a los terorirstas y a su propio compañero de empresa, Stane. Al final de la película, Stark revela, tras hablar con S.H.I.E.L.D., que es Iron Man. El increíble Hulk Iron Man 2 Capitán América: El primer Vengador Thor A pesar de una tregua entre los Asgardianos y los Gigantes de Hielo, estos últimos intentan robar el Cofre de los Inviernos Pasados. Thor intenta vengarse pero todo le sale mal y la guerra es declarada. Su padre, Odin le destierra a la Tierra para que aprenda los valores que le llevarán a ser su sucesor. Tras conocer a Jane, una astrofísica, todo cambia, y Thor tendrá que salvar su mundo y la Tierra. Mientras, su hermano Loki, ha asesinado a Odin, y ha hecho una alianza con los Gigantes para ofrecerte el Cofre a cambio de su ejército. Los Vengadores Iron Man 3 Thor: El mundo oscuro Capitán América: El soldado de invierno Guardianes de la Galaxia Los Vengadores: Era de Ultrón En la segunda película de los Vengadores, será Ultrón una inteligencia artificial la que ponga en peligro la tierra. Inicialmente desarrollada por Hydra y con la ayuda del cetro de Loki, Ultrón consigue su máximo potencial cuando Tony Stark pretende usarla para salvar la tierra. Sin embargo, Ultrón toma su propio control y empieza a crear un ejército y su propio cuerpo. Sin embargo, este cuerpo, llamado Visión, que posee la gema de la mente, no será su aliado y ayuda a los vengadores a derrotar a Ultrón. En esta película es la primera vez que Thor explica el significado de las Gemas del Infinto. Ant-Man Ant-Man es una de las películas que prácticamente van en paralelo a la de los vengadores sin afectar a la trama general. Lo más interesante se ve al principio donde Hank Pym, el original Ant-Man, habla con la cúpula de S.H.I.E.L.D. en 1989 acerca de las partículas Pym, que pueden encoger a personas. Su sucesor en la empresa crea un traje que vendrá a Hydra, pero el nuevo Ant-Man, Scott Lang, lo evitará.</summary></entry><entry><title type="html">Electrónica en casa: plataforma</title><link href="http://localhost:4000/electronics/2018/02/20/electronica-en-casa-plataforma.html" rel="alternate" type="text/html" title="Electrónica en casa: plataforma" /><published>2018-02-20T11:00:00+01:00</published><updated>2018-02-20T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/electronics/2018/02/20/electronica-en-casa-plataforma</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/electronics/2018/02/20/electronica-en-casa-plataforma.html">&lt;p&gt;Como os comenté el artículo anterior voy a escribir una serie de artículos en los que os intentaré ayudar a encontrar los elementos y equipos necesarios para comenzar a trabajar con la electrónica en casa. Y una de las partes más importantes es la plataforma de desarrollo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La plataforma de desarrollo será el núcleo de nuestro proyecto o de varios proyectos. Nos ofrecerá todo el potencial que necesitemos y de ella dependerán las herramientas de programación y depuración. Además, la variedad de características, potencial, recusros y precio es enrome. Por todo esto, la elección de la plataforma será esencial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es evidente que en muchos proyectos no hará falta una plataforma, sino simplemente un microcontrolador, un circuito integrado o componentes discretos. Sin embargo, este artículo se intentará basar en la idea de tener una plataforma reutilizable para varios proyectos, los cuales luego podrán implementarse con otro hardware más adaptado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En este artículo voy a intentar organizar las plataformas por la capacidad de las mismas y también su precio, finalizando el análisis con un gráfico resumen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Bajas prestaciones&lt;/h2&gt;

&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/ARDUINO_UNO.png&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Cuanto más bajas sean las prestaciones, mayor será la oferta que nos encontremos en el mercado. Algunos de los microcontroladores de bajo coste y prestaciones que he utilizado son de la familia PIC. Los PIC8, PIC12, PIC16 pueden catalogarse de bajas prestaciones, aunque se pueden desarrollar maravillas con ellos. Son microcontroladores de 8-bits, velocidades máximas de CPU de 48 MHz y decenas de kbytes de memoria de programa. Algunos ejemplos de plataformas se pueden encontrar en su web: &lt;a href=&quot;http://www.microchipdirect.com/product/search/all/DM164140&quot;&gt;DM164140&lt;/a&gt; (esta sería barata, por debajo de los 10€) y &lt;a href=&quot;http://www.microchipdirect.com/product/search/all/DM164136&quot;&gt;DM164136&lt;/a&gt; (la cara por unos 26€).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;También en esta sección de bajas prestaciones pondré a una de las plataformas más famosas de la comunidad el &lt;a href=&quot;https://store.arduino.cc/arduino-uno-smd-rev3&quot;&gt;Arduino UNO&lt;/a&gt; y toda su familia similar. Comprarse un &lt;strong&gt;Arduino&lt;/strong&gt; tiene la enrome ventaja de la comunidad que hay detrás de esta familia. No es que sean muy potentes como plataforma, pero existe tanto código desarrollado y ayuda en Internet que ahorrarás mucho tiempo. Su precio en la tienda oficial es 19€.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Prestaciones intermedias&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;STM, Arduino, PICs,&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Altas prestaciones&lt;/h2&gt;</content><author><name></name></author><category term="platform" /><category term="hardware" /><category term="Arduino" /><category term="PIC" /><summary type="html">Como os comenté el artículo anterior voy a escribir una serie de artículos en los que os intentaré ayudar a encontrar los elementos y equipos necesarios para comenzar a trabajar con la electrónica en casa. Y una de las partes más importantes es la plataforma de desarrollo. La plataforma de desarrollo será el núcleo de nuestro proyecto o de varios proyectos. Nos ofrecerá todo el potencial que necesitemos y de ella dependerán las herramientas de programación y depuración. Además, la variedad de características, potencial, recusros y precio es enrome. Por todo esto, la elección de la plataforma será esencial. Es evidente que en muchos proyectos no hará falta una plataforma, sino simplemente un microcontrolador, un circuito integrado o componentes discretos. Sin embargo, este artículo se intentará basar en la idea de tener una plataforma reutilizable para varios proyectos, los cuales luego podrán implementarse con otro hardware más adaptado. En este artículo voy a intentar organizar las plataformas por la capacidad de las mismas y también su precio, finalizando el análisis con un gráfico resumen. Bajas prestaciones Cuanto más bajas sean las prestaciones, mayor será la oferta que nos encontremos en el mercado. Algunos de los microcontroladores de bajo coste y prestaciones que he utilizado son de la familia PIC. Los PIC8, PIC12, PIC16 pueden catalogarse de bajas prestaciones, aunque se pueden desarrollar maravillas con ellos. Son microcontroladores de 8-bits, velocidades máximas de CPU de 48 MHz y decenas de kbytes de memoria de programa. Algunos ejemplos de plataformas se pueden encontrar en su web: DM164140 (esta sería barata, por debajo de los 10€) y DM164136 (la cara por unos 26€). También en esta sección de bajas prestaciones pondré a una de las plataformas más famosas de la comunidad el Arduino UNO y toda su familia similar. Comprarse un Arduino tiene la enrome ventaja de la comunidad que hay detrás de esta familia. No es que sean muy potentes como plataforma, pero existe tanto código desarrollado y ayuda en Internet que ahorrarás mucho tiempo. Su precio en la tienda oficial es 19€. Prestaciones intermedias STM, Arduino, PICs, Altas prestaciones</summary></entry><entry><title type="html">Electrónica en casa: introducción</title><link href="http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Electrónica en casa: introducción" /><published>2018-02-07T11:00:00+01:00</published><updated>2018-02-07T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion.html">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/it-electronics.jpg&quot; alt=&quot;Big Bang recreation (CERN))&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A los que nos gusta la electrónica, sabemos a veces lo difícil que resulta elegir un proyecto para hacer en nuestro tiempo de ocio. Qué área elegir, la dificultad, que nuestros conocimientos se adapten a él y que tengamos todo lo necesario para desarrollarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tener todo lo necesario para el desarrollo de un proyecto de electrónica suele ser una barrera por el coste y por la capacidad de nuestros dispositivos. Es por ello que los próximos días escribiré una serie de artículos en los que de algunas pautas por si estás empezando en esto y no sabes qué elegir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso sería dividir todo lo necesario para crear un projecto o una serie de proyectos en varias categorías:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plataforma de desarrollo&lt;/strong&gt;. Aunque muchos proyectos podrían desarrollarse sin una plataforma, la flexibilidad que ofrecen estos dispositivos lo harán el centro de todos nuestros desarrollos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hawdware adicional&lt;/strong&gt;. Aquí entra todo tipo de elementos que necesitemos para completar el hardware, como conectores o sensores.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunicaciones&lt;/strong&gt;. La mayoría de las veces necesitaremos un interfaz para comunicar nuestra plataforma con el mundo. Aquí hablaremos sobre todo de interfaces inalámbricas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Equipos de test&lt;/strong&gt;. Para probar nuestros proyectos necesitaremos un mínimo de elementos que comentaremos en esta sección.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Según vaya desarrollando cada uno de los artículos, iré añadiendo los enlaces a los mismos en este post. Espero que esto sea de ayuda sobre todo para los que empiecen a trastear por su cuenta en casa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="platform" /><category term="hardware" /><category term="communications" /><category term="development" /><category term="test" /><category term="project" /><summary type="html">A los que nos gusta la electrónica, sabemos a veces lo difícil que resulta elegir un proyecto para hacer en nuestro tiempo de ocio. Qué área elegir, la dificultad, que nuestros conocimientos se adapten a él y que tengamos todo lo necesario para desarrollarlo. El tener todo lo necesario para el desarrollo de un proyecto de electrónica suele ser una barrera por el coste y por la capacidad de nuestros dispositivos. Es por ello que los próximos días escribiré una serie de artículos en los que de algunas pautas por si estás empezando en esto y no sabes qué elegir. El primer paso sería dividir todo lo necesario para crear un projecto o una serie de proyectos en varias categorías: Plataforma de desarrollo. Aunque muchos proyectos podrían desarrollarse sin una plataforma, la flexibilidad que ofrecen estos dispositivos lo harán el centro de todos nuestros desarrollos. Hawdware adicional. Aquí entra todo tipo de elementos que necesitemos para completar el hardware, como conectores o sensores. Comunicaciones. La mayoría de las veces necesitaremos un interfaz para comunicar nuestra plataforma con el mundo. Aquí hablaremos sobre todo de interfaces inalámbricas. Equipos de test. Para probar nuestros proyectos necesitaremos un mínimo de elementos que comentaremos en esta sección. Según vaya desarrollando cada uno de los artículos, iré añadiendo los enlaces a los mismos en este post. Espero que esto sea de ayuda sobre todo para los que empiecen a trastear por su cuenta en casa.</summary></entry><entry><title type="html">Bienvenidos</title><link href="http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenidos" /><published>2018-01-25T11:00:00+01:00</published><updated>2018-01-25T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos.html">&lt;p&gt;Bienvenidos a mi nuevo blog. Un rincón muy modesto donde pretendo por enésima vez sentime lo suficientemente agusto para poder contar lo que me apetezca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero de todo es agadrecer a &lt;a href=&quot;http://worldx3.com&quot;&gt;gruncho&lt;/a&gt; su ayuda tanto para crear mi web &lt;a href=&quot;http://javierblesa.com&quot;&gt;javierblesa.com&lt;/a&gt; como con este blog. Algún día os contaré aquí mismo como se creó todo pero ahora solo quería presentarlo al público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog surge con el único objetivo del aprendizaje, tanto mío como de los lectores. EL mío propio porque me motivará más a seguir con proyectos personales como la electrónica, la gestión, la organización personal y temas más caseros. El aprendizaje del resto llagará del esfuerzo que pienso poner en cada artículo que escriba y del feedback que me ofrezcáis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, dejo de escribir este artículo de presentación porque ya me están llegando las primeras ideas a la cabeza y no quiero dejar escaparlas. ¡Nos vemos pronto!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/big-bang.jpg&quot; alt=&quot;Big Bang recreation (CERN))&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&quot;pie&quot;&gt;Big Bang recreation (CERN)&lt;/div&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bienvenidos a mi nuevo blog. Un rincón muy modesto donde pretendo por enésima vez sentime lo suficientemente agusto para poder contar lo que me apetezca. Lo primero de todo es agadrecer a gruncho su ayuda tanto para crear mi web javierblesa.com como con este blog. Algún día os contaré aquí mismo como se creó todo pero ahora solo quería presentarlo al público. Este blog surge con el único objetivo del aprendizaje, tanto mío como de los lectores. EL mío propio porque me motivará más a seguir con proyectos personales como la electrónica, la gestión, la organización personal y temas más caseros. El aprendizaje del resto llagará del esfuerzo que pienso poner en cada artículo que escriba y del feedback que me ofrezcáis. Sin más, dejo de escribir este artículo de presentación porque ya me están llegando las primeras ideas a la cabeza y no quiero dejar escaparlas. ¡Nos vemos pronto! Big Bang recreation (CERN)</summary></entry></feed>