<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.6.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-02-08T17:58:06+01:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">Javier Blesa Martínez</title><subtitle>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.</subtitle><entry><title type="html">Electrónica en casa: introducción</title><link href="http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Electrónica en casa: introducción" /><published>2018-02-07T11:00:00+01:00</published><updated>2018-02-07T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/electronics/2018/02/07/electronica-en-casa-introduccion.html">&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/it-electronics.jpg&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;A los que nos gusta la electrónica, sabemos a veces lo difícil que resulta elegir un proyecto para hacer en nuestro tiempo de ocio. Qué área elegir, la dificultad, que nuestros conocimientos se adapten a él y que tengamos todo lo necesario para desarrollarlo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El tener todo lo necesario para el desarrollo de un proyecto de electrónica suele ser una barrera por el coste y por la capacidad de nuestros dispositivos. Es por ello que los próximos días escribiré una serie de artículos en los que de algunas pautas por si estás empezando en esto y no sabes qué elegir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El primer paso sería dividir todo lo necesario para crear un projecto o una serie de proyectos en varias categorías:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Plataforma de desarrollo&lt;/strong&gt;. Aunque muchos proyectos podrían desarrollarse sin una plataforma, la flexibilidad que ofrecen estos dispositivos lo harán el centro de todos nuestros desarrollos.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Hawdware adicional&lt;/strong&gt;. Aquí entra todo tipo de elementos que necesitemos para completar el hardware, como conectores o sensores.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Comunicaciones&lt;/strong&gt;. La mayoría de las veces necesitaremos un interfaz para comunicar nuestra plataforma con el mundo. Aquí hablaremos sobre todo de interfaces inalámbricas.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Equipos de test&lt;/strong&gt;. Para probar nuestros proyectos necesitaremos un mínimo de elementos que comentaremos en esta sección.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Según vaya desarrollando cada uno de los artículos, iré añadiendo los enlaces a los mismos en este post. Espero que esto sea de ayuda sobre todo para los que empiecen a trastear por su cuenta en casa.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="platform" /><category term="hardware" /><category term="communications" /><category term="development" /><category term="test" /><category term="project" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Bienvenidos</title><link href="http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos.html" rel="alternate" type="text/html" title="Bienvenidos" /><published>2018-01-25T11:00:00+01:00</published><updated>2018-01-25T11:00:00+01:00</updated><id>http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/info/personal/2018/01/25/bienvenidos.html">&lt;p&gt;Bienvenidos a mi nuevo blog. Un rincón muy modesto donde pretendo por enésima vez sentime lo suficientemente agusto para poder contar lo que me apetezca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lo primero de todo es agadrecer a @gruncho su ayuda tanto para crear mi web &lt;a href=&quot;http://javierblesa.com&quot;&gt;javierblesa.com&lt;/a&gt; como con este blog. Algún día os contaré aquí mismo como se creó todo pero ahora solo quería presentarlo al público.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Este blog surge con el único objetivo del aprendizaje, tanto mío como de los lectores. EL mío propio porque me motivará más a seguir con proyectos personales como la electrónica, la gestión, la organización personal y temas más caseros. El aprendizaje del resto llagará del esfuerzo que pienso poner en cada artículo que escriba y del feedback que me ofrezcáis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin más, dejo de escribir este artículo de presentación porque ya me están llegando las primeras ideas a la cabeza y no quiero dejar escaparlas. ¡Nos vemos pronto!&lt;/p&gt;
&lt;figure class=&quot;image&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/assets/images/media/big-bang.jpg&quot; /&gt;&lt;/figure&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;center&gt;Big Bang recreation (CERN)&lt;/center&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Bienvenidos a mi nuevo blog. Un rincón muy modesto donde pretendo por enésima vez sentime lo suficientemente agusto para poder contar lo que me apetezca.</summary></entry></feed>